（代會員 冷氣軍絲重發）［軍絲獻謀］關乎整場運動成敗嘅關鍵，教大家如何「贏」我們應得的一切！

「贏」，好似唔易咁，但係，只要每人肯願意付出一點力量，肯相信大家能贏，事情就會輕鬆得多！我地除了二百多萬手足，仲有好多海外港人、外國友好同心同行，創造歷史！記住： 贏家才有最終話事權；「贏」，才能對得起我們已失去的手足！香港人能夠改變世界！

藉此，我想分享下本文的主菜----贏的謀略！
歡迎進入本軍絲思考領域的第一步，分析敵我之謀攻戰略手段。《孫子兵法》《謀攻篇》：「知己知彼，百戰不殆；不知彼而知己，一勝一負；不知彼，不知己，連自己輸咩都唔知，收得皮。」
大家須知道，行動無堅實的論述支持，無策略，無戰述幫助，大家就會無左方向，無支持者擁護，所以論述、策略、戰述同部署係抗爭活動嘅燈塔明光，指引群眾走向目標同勝利嘅抗爭路線！回想法國黃背心運動的衰退，是由於後期論述、策略、戰述都不及政府，詳見［1 ］。我方須注意其問題，以免犯下同樣的失誤。而是次運動的主論述就係「五大訴求，缺一不可」！策略、戰述同部署請由大家積極發揮。

謀攻 ----「知己」，本軍絲曾提議過，詳見［2 ］，本文最後亦會提出建議；而「知彼」，少人有整合敵方所用嘅手段、策略，故藉此機會獻謀！
要謀攻，以下內容必須了解：
軍絲宏觀分析同整合敵方目前常用及可能出現的戰述、策略：1. 不戰而屈人之兵，2. 其次伐交，3. 其次伐兵，4. 其下攻城，5. 完全妥協，6. 攬炒。
1.不戰而屈人之兵（即唔洗透過警力與示威者直接對抗而投降，靠老屈、醜化、造謠/白色恐嚇/分化、離間/企業、老闆、社會高層人士歸邊打壓/強權制度威嚇/軟硬兼施、拉一派打一派/死唔認錯、唔認低威/愚民政策/fake news等手段逼使抗爭者屈服）例子多不勝數，2014年雨傘就係靠此陰招慘敗：
1.1 老屈、醜化、造謠：
612一開始就屈示威者係暴徒/無社會貢獻/搞事份子/港獨份子/極端暴力份子/顏色革命/外國勢力煽動/反中亂港/擾亂社會秩序等等，同時將貿易戰所致的經濟負面影響/失業率上升歸咎於抗爭者。其目的為將示威者製造負面輿論，造謠侮辱女示威者提供性免費服務，打壓示威者，拉攏溫和派港豬同藍絲，將反抗者陷於不義，以振黑警軍心，挫抗爭者之鬥志。
1.2. 白色恐嚇：
秘密警察、黑警卧底、黑社會恐襲，刀手橫行之流恫嚇人民。
1.3. 分化/離間：
五毛、分化撚、偽黃絲來分化和勇兩者之間存在道德標準的差異和行動上付出的成本差異，例如一方面藉以勇武付出代價較大，不恥和理非被人打不反擊；另一方面扮和理非割蓆、篤灰。
1.4. 企業、老闆、社會高層人士歸邊打壓：
藉香港人無得返工會世界末日的奴性，以及自身經濟壓力，威嚇示威者不要反抗。
1.5. 強權制度威嚇：
藉各政治部門之權利、反對通知書、法律後果及執法人員濫權、濫捕、濫暴，禁制令來威嚇參與和平遊行的人，令大家不敢違抗法治，「挟法治以兇港豬」！同時放風以「緊急法」、解放軍之武力鎮壓來威脅示威遊行，或甚使用酷刑逼人招供。雖然915有不少和理非企出來，但仍有部分人因此卻步。
1.6. 軟硬兼施，拉一派打一派：
藉對話、經濟民生問題、答應示威者部分訴求，但同時砌詞狡辯，瘋狂大搜捕。
1.7. 死唔認錯/唔認低威：
黑警、極權死唔撚認錯，死雞撐飯蓋，獨撐陣腳，實為愚民政策。一味為綁架民意，為避免軍心動搖、崩潰，贏国之做法亦如是，雖說是呀Q精神勝利法，但對無腦藍絲愛国撚有效，顧此繼續洗腦宣傳。（題外話：呀呀呀，死黑警，點解解唔道歉，害人地仔女，呀呀呀！！！屌你老母林賤政府、狗蝗黨、死黑警、黑心消防高層、藍絲，狗鐵，教畜局，醫畜局，你地班仆街閤家產，官官相衛，互相包庇，死唔撚認錯。還我831太子真相，望義士在天之靈，不要放過班撚屌，無一個係無辜的）
1.8. 愚民政策:
藉派錢等愚民政策愚弄大眾。
1.9. fake news:
製造假新聞，帶風向，減低大家對行動及策略的關注，同時令傳媒及外界失信抗爭者，失去大眾支持，減低抗爭者反抗意慾。

小總結1：戰爭的最高境界就係「不戰而屈人之兵」，即不通過交戰就降服全體敵人，才是最高明的。你怯，就輸成世。幸好，以目前多個月所見，大家還沒有完全被分化，被嚇怕，大家都尚未被屈服，但仍要保護好自己！

2. 其次伐交：
即是用外交/對話手段戰勝敵人，2014年雨傘大家奶過野，中過林賤的口交陰謀，敗北收場。今次，大家醒目左，唔撚洗同佢廢噏，「五大訴求，缺一不可」！故此伐文一著無效。

3. 其次伐兵：
屈人之兵同伐交都不被攻破，敵方便要進行軍警鄉黑手段硬碰硬。

小總結2：同前為止，屈人之兵、伐交、伐兵都有一直無間使用，仍無阻大家爭取勝利的決心！

4. 其下攻城：
最後手段「屠一城，降十城」，若果最後到了敵人控制不了大局的時候，逼到政權狗急跳牆，「可能」會出現極端的「黑暗兵法」，「屠一城，降十城」之法來制服示威者，例子：8964, 郭嘉向曹操獻計屠殺徐州城百姓，連下徐州數城。目前可能真係如侵侵所講，藉貿易戰照住香港，先未出現解放軍，但若然出手，唔好戀戰，三十六計，走為上計，拉埋手足走，返歸瞓覺，等佢地走左再出黎，援外援求救。人無事先可以做世界冠軍嫁嘛！
（注：此手段純粹為大膽假設，軍絲希望不會出現此情況。）

5. 完全妥協：
對方同意五大訴求，乃BBQ結局。但以佢地死唔認錯/唔認低威嘅作風，依個結局都難以迅速出現，除非佢地輸到無連命都不保，為明哲保身才妥協。目前撤回條例唔撚係妥協左，撤回後都仲有好多「不明自殺」個案，好多人被捕、被害，未撚贏啊！

6. 攬炒：
大家都鬥到最後，邊個挨到最後，堅持到最後，就是贏家！

軍絲抗爭手法10論：
1. 「此鳥不飛則已，一飛沖天；不鳴則已，一鳴驚人」。
大有大做，小有小做，成效最重要！唔好太著重夠唔夠多活動搞，而係當無活動時要裝備好自己，調整心態，沉著應戰；當有活動時，就一呼百應，一鳴驚人，不論和理非行動或甚，令對手無還擊之力，例子：609百萬遊行，616二百萬＋1遊行，671立會，805大罷工七區集會，818一百七十萬流水社運，823人鏈，908美領遊，商場願榮光大合唱，中學生人鏈，915反對通知書下大遊行等等，當然有時依啲場面係始料不及，但文宣組應記一功，以及各位肯企出黎的手足！
2. 重大行動/民間記招前，做個網上民意調查：
了解下我方行動的人數預算，方便動員，以免行動時少人認同/人數失算而心情落空，同時可以了解大數據分析，了解大家對各種行動手是否認同，例如火系，土系，蟲系，佢老母臭系，以免到時唔認同就有五毛分化；而民間記招之民意調查則可以係記者訪問時，有數據支持，增加民間記者會的說服力！
3. 善用「連環計」：
三國龐統（鳳雛）認為最高明的兵法是讓別人知道自己的下一歩，甚至是知道第二步第三步來設法應對，卻踏進龐統的連環算計之中，這便是「連環計」，即係行動時有plan B, plan C, 影響/增加對方部署壓力。由於大型示威活動已做曬文宣，通曬天，只集中一兩個活動。如果理想地善用「連環計」，對方就唔係咁輕鬆部署，而「連環計」發唔發動，隨大家即時應變，因為抗爭的主導權在大眾手上，但注意的是大型交通運輸主導權在對方手上, 而且對方都可以將計就計，要視乎哪一方手法高明，不過軍政府手法低劣，眾人皆知。
4. 組成軍司智囊團隊：
集中討論策略，減少無營養的推post留言，同時以好似github 咁嘅形式將策略open souce share策略，好處：
1. 係可以有多條抗爭路線branch並行，2. 方便檢討同改進，3. 有埋時間管理系統 4. 翻閱歷程
5. 繼續Be water!
不受傷，不流血，不被捕，不輕生，不被自殺！
6. 不要在鏡頭面前取人命
目前抗爭有武勇化，亦不要傷害無辜，口角之爭時對方無主動攻擊時免得出手，保持頭腦清醒，針對政權，唔好失焦，不是獅鳥，而是正義執行，公眾鏡頭面前行為太差劣，就會淪為黑警之流！
7. 收集情報：
滲入敵方！ 目前太少對方部署嘅消息，只有對方知抗爭者行動，要收多啲風，知己知彼，百戰百勝！
8. 勿輕敵！
9. 重Fact check，慎fake news!
10. 不要麻木，不要忘記，不要原諒，不要遺忘義士！

光復香港，時代革命
願榮光歸香港及眾義士！

有用po永遠冇人推

有冇咁快

推

推呀

你班懶人推都懶

推啦

冇人推

有用冇人推

推

幫樓豬補埋link

［軍絲獻謀］關乎整場運動成敗嘅關鍵，教大家如何「贏」我們應得的一切！

【行動】西九遊行需大量針對強國人文宣！
務求輸出革命！附詳盡策略：

大家可唔可以幫推人地打得好辛苦

火鳳feel

不過我想睇你解釋多d連環計